<Jeu name="Soignies en boisson">
    <Etape num="1" url="etape1.html">
        <Zone>
            <Latitude>50.579905</Latitude>
            <Longitude>4.073490</Longitude>
            <Rayon>5</Rayon>
        </Zone>

        <Epreuves>
            <Epreuve num="1" points="1" type="OUVERTE"
                     uri="http://epreuve1.historypub.mobile.ipl.be/">
                <Question>Quel est le nom de la librairire se trouvant près de Rue Chanoine de Scarmure?
                </Question>
                <Reponse>Cordovero</Reponse>
                <Reponse>Le Cordovero</Reponse>
                <Explication>Ceci est une librairie. Rien d'intéressant, c'est juste pour que vous puissiez avoir un aperçu du fonctionnement de l'application.</Explication>
            </Epreuve>

            <Epreuve num="2" points="2" type="OUVERTE"
                     uri="http://epreuve2.historypub.mobile.ipl.be/">
                <Question>En face du Cordovero se trouve une école. Donnez son nom.</Question>
                <Reponse>DOA</Reponse>
                <Reponse>Le DOA</Reponse>
                <Reponse>Le Premier degré d'Observation Autonome</Reponse>
                <Reponse>Premier degré d'Observation Autonome</Reponse>
                <Explication>Le Premier degré d'Observation Autonome constitue la base des deux autres établissements scolaires du CES Saint-Vincent de Soignies qui en sont les deux "cheminées". Il se déploie sur deux implantations situées à quelques centaines de mètres du centre-ville sonnégien.</Explication>
            </Epreuve>

        </Epreuves>
    </Etape>

    <Etape num="2" url="etape2.html">
        <Zone>
            <Latitude>50.579794</Latitude>
            <Longitude>4.072846</Longitude>
            <Rayon>5</Rayon>
        </Zone>

        <Epreuves>
            <Epreuve num="1" points="2" type="QCM" uri="http://epreuve4.historypub.mobile.ipl.be/">
                <Question>Vous êtes et serez en train de suivre l'itinéraire du Tour Saint Vincent, qui porte également comme nom ...
                </Question>
                <Reponse bonne="false">Le Demi Tour</Reponse>
                <Reponse bonne="false">Le Petit Tour</Reponse>
                <Reponse bonne="true">Le Grand Tour</Reponse>
                <Explication>Le Petit Tour, qui existe également dans la même procession, est un prélude au Grand Tour.</Explication>
            </Epreuve>
            <Epreuve num="2" points="1" type="OUVERTE"
                     uri="http://epreuve5.historypub.mobile.ipl.be/">
                <Question>Cette procession rend tout d'abord hommage à un Saint, également fondateur de Soignies. Lequel?
                </Question>
                <Reponse>Saint Vincent</Reponse>
                <Reponse>St Vincent</Reponse>
                <Reponse>Vincent</Reponse>
                <Explication>Le Petit Tour, qui existe également dans la même procession, est un prélude au Grand Tour.</Explication>
            </Epreuve>
            <Epreuve num="3" points="2" type="QCM"
                     uri="http://epreuve6.historypub.mobile.ipl.be/">
                <Question>Quel est le nom complet de Saint Vincent?</Question>
                <Reponse bonne="true">Saint Vincent Madelgaire</Reponse>
                <Reponse bonne="false">Saint Vincent Madelon</Reponse>
                <Reponse bonne="false">Saint Vincent Madère</Reponse>
                <Explication>Issu de l'aristocratie franque, il est né vers l'an 607 au château de Sotteville à Strépy et est décédé à Soignies, le 14 juillet 677. Mauger, son père, était l'un des leudes les plus puissants du royaume d'Austrasie</Explication>
            </Epreuve>
        </Epreuves>

    </Etape>

    <Etape num="3" url="etape3.html">
        <Zone>
            <Latitude>50.579399</Latitude>
            <Longitude>4.071242</Longitude>
            <Rayon>5</Rayon>
        </Zone>

        <Epreuves>
            <Epreuve num="1" points="1" type="OUVERTE"
                     uri="http://epreuve7.historypub.mobile.ipl.be/">
                <Question>En face de vous se trouve une Collégiale. Quel est le nom de celle-ci?
                </Question>
                <Reponse>Collégiale Saint Vincent</Reponse>
                <Reponse>Collegiale Saint Vincent</Reponse>
                <Reponse>La Collégiale Saint Vincent</Reponse>
                <Reponse>La Collegiale Saint Vincent</Reponse>
                <Reponse>Collégiale St Vincent</Reponse>
                <Reponse>Collegiale St Vincent</Reponse>
                <Reponse>La Collégiale St Vincent</Reponse>
                <Reponse>La Collegiale St Vincent</Reponse>
                <Reponse>Saint Vincent</Reponse>
                <Reponse>St Vincent</Reponse>
                <Explication>L'hisoire de cette collégiale débute par la construction d'une église primitive sur le site même de la collégiale au 5ème siècle. La véritable collégiale fut probablement construite au dessus de l'ancienne.</Explication>
            </Epreuve>

            <Epreuve num="2" points="2" type="QCM" uri="http://epreuve8.historypub.mobile.ipl.be/">
                <Question>A quel type d'art appartient la Collégiale de Soignies?</Question>
                <Reponse bonne="false">l'art gothique</Reponse>
                <Reponse bonne="true">l'art roman</Reponse>
                <Reponse bonne="false">l'art baroque</Reponse>
                <Explication>Il est possible de la caractériser par la réinterprétation de la voûte romaine antique, généralement en plein cintre. Les colonnes qui supportent les arcs sont typiquement cylindriques et surmontées de chapiteaux souvent sculptés avec des représentations d'animaux, de plantes ou encore de symboles plus ou moins géométriques.</Explication>
            </Epreuve>

            <Epreuve num="3" points="2" type="QCM" uri="http://epreuve9.historypub.mobile.ipl.be/">
                <Question>Sur la place du jeu de balle se déroule un évenement lors du mardi suivant le 3ème dimanche d'octobre.Lequel?</Question>
                <Reponse bonne="false">l'Oktoberfest</Reponse>
                <Reponse bonne="true">le brûlage de Simpélourd</Reponse>
                <Reponse bonne="false">Tomorrowland</Reponse>
                <Explication>Lors de la fin du cortège de Simpélourd, celui-ci est remplacé par un mannequin qui restera pendant 3 jours sur son balcon. Par la suite, ce mannequin est brûlé en autodafé le mardi où les Sonégiens peuvent chanter: "Vive Sougnies, vive Sougnies Simpélourd ess’t’a s’guernie", ce qui peut se traduire par: "Vive Soignies, vive Soignies, Simpélourd est à son grenier". </Explication>
            </Epreuve>
        </Epreuves>
    </Etape>


    <Etape num="4" url="etape4.html">
        <Zone>
            <Latitude>50.579663</Latitude>
            <Longitude>4.070570</Longitude>
            <Rayon>8</Rayon>
            <!-- Car il y a plusieurs bars repris dans la même étape -->
        </Zone>

        <Epreuves>
            <Epreuve num="1" points="2" type="OUVERTE"
                     uri="http://epreuve10.historypub.mobile.ipl.be/">
                <Question>Dans cette Collégiale se trouve un musée. Donnez son nom</Question>
                <Reponse>Le musée du Chapitre</Reponse>
                <Reponse>musée du Chapitre</Reponse>
                <Reponse>Le musee du Chapitre</Reponse>
                <Reponse>musee du Chapitre</Reponse>
                <Reponse>Chapitre</Reponse>
                <Explication>le musée du chapitre fait revivre les trésors des chanoines. Il propose une collection d'œuvres variées datant du Xe siècle au XVIIIe siècle</Explication>
            </Epreuve>

            <Epreuve num="2" points="2" type="QCM"
                     uri="http://epreuve11.historypub.mobile.ipl.be/">
                <Question>Lors de la rénovation de la Collégiale, les restes de dizaines de pigeons auraient été trouvés dans la charpente d'un clocher laissant par là présager de l'existence d'une gigantesque araignée. Depuis, cette araignée à trouvée sa place dans le cortège folklorique de Simpélourd. Sauriez-vous trouver le nom donné à cette araignée?
                </Question>
                <Reponse bonne="true">Mygalomorpha Sonegiensis</Reponse>
                <Reponse bonne="false">Araneae Sonegiensis</Reponse>
                <Reponse bonne="false">Migidae Sonegiensis</Reponse>
                <Explication>Dès 1987, la population sonégienne et les nombreux visiteurs venant de l'extérieur auront l'occasion de voir défiler dans les rues de Soignies, alors que le soir est tombé et que les lumières se font faiblardes, une gigantesque araignée qui asperge les badauds de son venin tout en distribuant des friandises aux plus petits.</Explication>
            </Epreuve>

            <Epreuve num="3" points="1" type="QCM"
                     uri="http://epreuve12.historypub.mobile.ipl.be/">
                <Question>Soignies n'est pas connue que pour ses festivités et ses constructions. Elle est également la capitale européenne de...
                </Question>
                <Reponse bonne="true">La Pierre Bleue</Reponse>
                <Reponse bonne="false">La Pierre Noire</Reponse>
                <Reponse bonne="false">La Pierre Blanche</Reponse>
                <Explication>La pierre bleue est une roche sédimentaire de couleur bleu gris provenant des provinces du Hainaut, de Namur et de Liège (Belgique),utilisée en architecture depuis la fin du Moyen Âge. Son extraction se fait exclusivement en Belgique dans les régions de Soignies, Écaussinnes, Sprimont et Spontin.</Explication>
            </Epreuve>
        </Epreuves>
    </Etape>

    <Etape num="5" url="etape5.html">
        <Zone>
            <Latitude>50.579269</Latitude>
            <Longitude>4.069147</Longitude>
            <Rayon>5</Rayon>
        </Zone>

        <Epreuves>
            <Epreuve num="1" points="1" type="QCM"
                     uri="http://epreuve13.historypub.mobile.ipl.be/">
                <Question>Lors de la Simpélourd, un évenement est organisé sur la place verte. Lequel?
                </Question>
                <Reponse bonne="true">La Ducasse, également appellée Kermess</Reponse>
                <Reponse bonne="false">La foire agricole</Reponse>
                <Reponse bonne="false">Le Grand Tour</Reponse>
                <Explication>La ducasse est une fête populaire annuelle de villages et petites villes, en Belgique et dans le nord de la France, organisée généralement le jour de la fête du saint patron de l'entité. Les régions davantage influencées par la langue flamande parlent équivalemment de « Kermesse ». Dans le nord de la France ducasse se traduit aujourd'hui par Fête Foraine</Explication>
            </Epreuve>

            <Epreuve num="2" points="2" type="QCM"
                     uri="http://epreuve14.historypub.mobile.ipl.be/">
                <Question>De quelle contraction provient le nom Simpélourd?</Question>
                <Reponse bonne="true">Simple et lourd</Reponse>
                <Reponse bonne="false">Saint Pélourd</Reponse>
                <Reponse bonne="false">Simplet lourd</Reponse>
                <Explication>Les origines de Simpélourd ne sont pas à rechercher dans un quelconque dictionnaire. Le « Saint Pélourd » tant apprécié des touristes mal informés n’a, en effet, rien d’un personnage vertueux digne des plus grands hommages. Celui dont on célèbre la simplicité et la lourdeur n’est en fait que la victime d’un vaste canular qui tend à démentir la morosité et la froideur du peuple de « Sougnies »</Explication>
            </Epreuve>

            <Epreuve num="3" points="2" type="OUVERTE"
                     uri="http://epreuve15.historypub.mobile.ipl.be/">
                <Question>Quel est le surnom de Simpélourd?</Question>
                <Reponse>Mononk</Reponse>
                <Explication>En wallon, Mononk signifie mon oncle.</Explication>
            </Epreuve>

        </Epreuves>
    </Etape>

    <Etape num="6" url="etape6.html">
        <Zone>
            <Latitude>50.578989</Latitude>
            <Longitude>4.067862</Longitude>
            <Rayon>5</Rayon>
        </Zone>
        <Epreuves>
            <Epreuve num="1" points="2" type="QCM"
                     uri="http://epreuve16.historypub.mobile.ipl.be/">
                <Question>Lors du cortège de Simpélourd, celui-ci distribue des bonbons. Quel est le nom de ce bonbon?
                </Question>
                <Reponse bonne="false">Le Carambar</Reponse>
                <Reponse bonne="false">Le Caramel</Reponse>
                <Reponse bonne="true">Le Carabibi</Reponse>
                <Explication>la réalisation de ce caramel un peu particulier nécessite un véritable savoir-faire et beaucoup de patience. La pâte très chaude, faite à base de sucre, est lancée sur un crochet et étirée plusieurs fois jusqu'à ce qu'elle obtienne sa couleur claire. Une fois cette étape réussie, il faut ensuite en rouler de longs boudins qu'on coupe aux ciseaux avant de les emballer dans un papier spécial pour les empêcher de fondre. Schez cependant que les carabibis distribués lors du cortège sont plus traditionnels que les originaux. Seul une pâtisserie réalise encore à Soignies les carabibis originaux.</Explication>
            </Epreuve>

            <Epreuve num="2" points="2" type="ATROU"
                     uri="http://epreuve17.historypub.mobile.ipl.be/">
                <Question>Dans ce même cortège, les géants de Soignies sont de sortie. Il y a tout d'abord ..., qui est un ouvrier dans les carrières, avec le maillet dans une main et le burin de l'autre. Il y a aussi ..., qui est l'épouse de ce dernier. Leur union donna enfin naissance à une fille, ... et un garçon, ... .</Question>
                <Mot>Dudule</Mot>
                <Mot>Josephine</Mot>
                <Mot>Charlotte</Mot>
                <Mot>Nenesse</Mot>
                <Explication>La petite famille est régulièrement invitée lors des différents cortèges en Belgique et dans le nord de la France. Les amis qu'elle se fait sont à leur tour invités lors de la fête de Soignies, la Simpélourd.</Explication>
            </Epreuve>
        </Epreuves>
    </Etape>

    <!-- Appartient à l'étape 1
    <Epreuve num="2" points="2" type="PHOTO"
                     uri="http://epreuve2.historypub.mobile.ipl.be/">
                <Question>Prenez une photo de la librairie mentionnée à l'épreuve précédente.
                </Question>
                <Zone>
                    <Latitude>50.34477</Latitude>
                    <Longitude>4.04244</Longitude>
                    <Rayon>5</Rayon>
                </Zone>
            </Epreuve>


            Appartient à l'étape 3
            <Epreuve num="2" points="2" type="PHOTO"
                     uri="http://epreuve7.historypub.mobile.ipl.be/">
                <Question>Prenez une photo de la Collégiale.</Question>
                <Zone>
                    <Latitude>50.579399</Latitude>
                    <Longitude>4.071242</Longitude>
                    <Rayon>5</Rayon>
                </Zone>
            </Epreuve>

            Appartient à l'étape 5
            <Epreuve num="2" points="2" type="PHOTO"
                     uri="http://epreuve13.historypub.mobile.ipl.be/">
                <Question>Sur la place verte se trouve une statue représentant Simpélourd.
                    Prenez-la en photo.
                </Question>
                <Zone>
                    <Latitude>50.579297</Latitude>
                    <Longitude>4.068778</Longitude>
                    <Rayon>5</Rayon>
                </Zone>
            </Epreuve>
    -->
</Jeu>